葉門胡塞軍宣佈： 我們已輕易擊落 解放軍彩虹4型無人機

▲沙烏地阿拉伯的彩虹4型無人機，被胡塞軍擊毀。（圖／擷取自fighterjetsworld）

實習記者陳培鈞／綜合報導

葉門的胡塞軍發言人薩里（Yehia Sarie）21日表示，他們在馬里布省（Marib）的馬達加爾（Medghal）地區，成功擊落1架沙烏地阿拉伯的彩虹4型（Rainbow-4）攻擊型無人機，還釋出影片，但尚未確定其真實性。彩虹4型攻擊型無人機由中國航天科技集團公司（CASC）生產，並在2017年賣給沙烏地阿拉伯。

根據《戰機世界》（Fighter Jets World）報導，胡塞軍發言人薩里在21日表示，無人機在馬里布省的馬達加爾地區被防空導彈武器擊落，他還強調，擊落的是中國製的彩虹4型無人機。胡塞軍也公開追蹤無人機的影像，但真實性有待查證。

據了解，胡塞軍搭載了簡易防空導彈系統，並使用西方商業熱成像設備進行搜索和追蹤，成功捕獲目標後，引導頭就會啟動，並發射導彈追蹤目標將其摧毀；該系統曾成功擊落沙烏地阿拉伯的F-15鷹式戰鬥機和彩虹無人機。

彩虹4型無人機由中國航天科技集團公司（CASC）生產，不僅配備可旋轉的光電轉塔，還使用合成孔徑雷達，平時可攜帶四個機翼下掛架，最大載重345公斤。此外，還可以攜帶300公斤以上的彈藥，像是AR-1激光制導的空地導彈、TG-100激光慣性制導炸彈、FT-9 50公斤的GPS全球定位制導炸彈和普通彈藥；可用來執行海上高空偵察及空對地打擊任務，武器射程可達5000公尺。

沙烏地阿拉伯與中國在2017年簽署，一筆價值650億美元的出口合作，引進中國航天科技集團「彩虹-4A」無人機及全套技術和生產線。

據了解，胡塞軍搭載了簡易防空導彈系統

垃圾軍力國家

彩虹4型無人機去咗彩虹橋

胡塞武裝伊朗d人黎
做咩內哄

該系統曾成功擊落沙烏地阿拉伯的F-15鷹式戰鬥機和彩虹無人機。

F15都一樣擊落到 似沙特本身自己都廢廢地

沙特啲兵器係新係勁，但係啲人就得啖笑

個樣抄足美帝 舊果部

烏克蘭東部親俄武裝民兵
=俄羅斯特種部隊

胡塞武裝部隊=伊朗革命衛隊

抄外殻，飛得起就得

650億美元先係重點

中共賣一賣無人機, 起到十條地鐵

借美軍或者俄軍的裝備幫手測試而已，你估伊朗真係得閒無事做??
那裡是武器試驗場來。

鬼叫美帝唔隨便賣

理論上無人機其實就係預左比人擊落，不過擊落個成本多數仲貴過部機本身

應該係被橡筋擊落

沙地同伊朗不嬲唔啱

伊朗貨打中國貨

一只會抄，二只會搶，三只會偷 ，四永遠靠呃

出名買好嘢但人癈

彩虹4型攻擊型無人機由中國航天科技集團公司（CASC）生產

垃圾

自爆定擊落先?